跪求心理學人士入嚟

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

建議大家唔好吹奏Zimbardo既路西法效應。成個實驗好唔科學。如果咁都寫到文，我做咩實驗都可以勁significant.

利申：冇讀過犯罪心理學 只係睇過少少一般心理學的書 真係9up
我覺得可以用本我 自我 超我黎解釋

人人都會有原始我慾望 例如飢餓感 性慾等等
肚餓的時候想食野
有性慾的時候會想扑野
但點解我地唔會隨便走入店舖拎野食
點解我地唔會喺條街隨便捉條女黎強姦？
因為1.我地知道咁做的話 道德上係錯 所以我地唔應該咁做
2.因為我地知道咁做係犯法 犯法會受到懲罰 我地唔想受到懲罰 所以我地唔會咁做

1的諗法係出於道德
呢種諗法係能夠放棄個人利益(冇得發洩性慾)去實踐道德
又或者換個角度睇
其實唔係放棄個人利益 而係道德感(或者叫良知良心)比原始慾望(飢餓 性慾)更重要
實踐道德喺心理上的獲益比原始慾望得到滿足的獲益更多(道德>原始慾望)
所以我地會壓抑住原始慾望 而唔去偷野食 強姦 從而實踐道德

2的諗法係出於個人利益
只要我做呢件事的得益多過損失 我就會做
例如我願意以20年刑期作為代價(損失) 去強姦自己鍾意的女仔(得益)
我願意以終生監禁作為代價(損失) 去殺死自己討厭的人(得益)
呢種人係冇道德感 或者只係有極少道德感
佢地佢將原始慾望置於道德之上(原始慾望>道德)
呢種人可能知道自己所做的事係錯 但仍然會去做

諗諗下其實仲有第3種人
就係佢地根本唔覺得強姦人係錯
前日睇港台9：30套希特拉的幫兇
講納粹戰犯阿道夫·艾希曼

佢係參與處置猶太人的官員
負責將猶太人送去集中營
節目臨尾好似話佢仲打算出書講述自己喺納粹時期的威水史
話佢根本唔覺得自己所做的事係錯 仲以此為榮

答返你條問題
1. 喺咩情況咩心理下，一班執法嘅公僕會進行輪姦少女嘅行為？
我自己相信黑警係屬於第二，三種人
由以前開始 唯一約束住佢地的方法就係法律
你見到當71前林鄭失蹤2星期後首次露面就接見四大警察工會
並承諾唔會成立獨立調查委員會(即係話比佢地知唔洗擔心犯法會比人查)
呢日開始法律已經約束唔到黑警
之後黑警的行為就越來越瘋狂
好似714前林鄭又答應唔會出賣警隊
之後黑警的行為就更加瘋狂
之後得到中共開聲支持 就更加更加瘋狂

至於第二條問題
我覺得紀念的機會唔大
你覺得佢會唔會以成功強姦幾多個人為榮？
我覺得唔會

唔洗吹奏路西法效應，用史丹福監獄實驗同米爾格倫服從實驗已經解釋到，即使佢個底再靚都好，佢都會陷落而成為政權嘅爪牙，而會反抗既系極少數(服從實驗)，當上下關係完美咁形成，會搵方法去羞辱下位者系必然既事(監獄實驗)，強姦只係其中一個表達方式(強姦通常係為咗展現權力大於真系為咗解決性欲)。